Ce conifère est le gardien d’une des entrées du Parc Tenreuken. Son parfum marque son territoire et annonce sa présence. Ses grandes branches étalées (tabulaires) invitent le regard à s’élever vers le ciel. Dans le Coran, le Cèdre du Liban est un géant qui garde l’entrée du 7° ciel. L’atmosphère au pied de cet arbre est spéciale, notamment grâce au ruisseau tout proche. 